Chickeeduck股權變動好可疑

昨天讀了有關童裝店 Chickeeduck 原來建制才是大股東，僅在女神像豎立前4天才賣股的報導後，覺得這件事很可疑，開始擔心過去數天以實際行動支持商店的顧客的個人資料會「被送中」。

Chickeeduck 因在其位於愉景新城分店攞放持有「光復香港」旗幟的「民主女神像」而受各方關注。童裝店人頭湧湧的相片，天天在我面書出現，不少朋友都去到童裝店或是參觀，或是幫襯，以示支持。 另一方面，童裝店行政總裁周小龍對獨媒記者表示考慮從港島出選立法會，踢走「暴力郭偉強」，他反對泛民議員在議會內的「肢體抗爭」，讚賞「熱血公民」的鄭松泰，又引起不少人討論他是否「𠝹票黨」。

執筆寫這篇文的目的是希望周老闆盡快交代，公開新大股東的身份，保證熱心市民的個人資料安全。

根據昨天的《香港01》偵查報道報導，記者發現童裝店的大股壇是與北京關係密切的胡法光家族，佔公司六成股份。公司董事之一胡曉明為全國人大香港區代表，俗稱中總的中華總商會副會長。從以上兩個職銜，不難想像胡曉明是黨和國家的忠實追隋者，亦是五月廿八日在人民大會堂投票支持港區國安法立法的2878人之一。

胡人大的發言人對記者表示胡氏家族已在六月十二日出讓全部 Chickeeduck 股權並辭任董事，周小龍支持反修例運動屬其個人行為，胡曉明、胡亮明和集團完全不認同。報導指出中總的胡人大的介紹，於本月十七日（星期三）更新，將 Chickeeduck 董事職份刪走。

周老闆的發言人則沒有正面回應，其發言人僅稱事件「唔關個 campaign（活動）事」，又指公司變動已經由傳媒報道，「報道寫咗乜就係乜」。

這單交易很dubious，問題包括：
＊大股東胡氏家族賣股，買家是誰？交易是否已經完成？
＊誰會在逆市買入童裝店六成股權？
＊如果是賣予周小龍，為什麼不直接說清楚？
＊當人大代表、中總副主席賣盤，他會賣給誰？他會出售予泛民支持者嗎？
＊買家在反送中修例與國安法立法的立場是什麼？

如果胡䁱明人大因為周小龍老闆支持反送中運動而賣盤割蓆，為什麼會是大股東賣股離場，而不是以大股東的多數否決令周氏不能利用公司去宣揚「光復香港」？

假如胡人大以賣股以顯示其堅定的愛國心，但其退出卻成全了周氏宣揚「光復香港」，胡人大家族豈不是失職？

以上問題的答案與這幾天擁去支持童裝店的個人資料究極落入誰的手上有非常直接關係，希望周老闆可以向社社會交待，可以保證善良的支持者的個人資料不會「被送中」。

推

呢招擺明激走條友啦

六成股份根本上都有話事權 點會咁傻豬自己沽貨走人

689諗住幫佢進軍大陸

好可疑

根本𠝹票黨

讚賞「熱血公民」的鄭松泰

執筆寫這篇文的目的是希望周老闆盡快交代，公開新大股東的身份，保證熱心市民的個人資料安全。

合理

係咪又要鬥黃

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

唔係真•黃既，真係撐唔落手

交代左未？

係想選既就交代清楚啦

個個都諗住呃選票，無恥政棍

終極目標都係做立法會議員

唔洗下下攞鬥黃出黎講既

依家個時間突然轉黃，仲高調放個民主女神像係鋪頭，都好難唔令人聯想到關立會選舉既事。

依家比人起底，個底仲紅到咁，咁可以點撐？

Push

人哋喺李慧玲嘅訪問都澄清咗唔係要參選啦，你哋冇聽就一路咬住人哋鬥黃，係乜嘢居心

要買用cash買囉，無資料喇掛

賤賣股份

勁共勁共勁共

推推推！